ug嚟講 邊科啲數最難

唔係講學科本身嘅難度 淨係計嗰科要識嘅數學有幾難/深
maths可以除外 除非有人唔同意
pg應該係theoretical physics? ug討論空間好似大啲

細電算唔算

緊系吾城核子工程,心情吾好計錯數可以將成個廣東省移平

一定係physics

Physics

讀到就嚟癲

UG除咗pure math, 其他全部鳩計, 唔會有仔細理論
(係, phy都唔會)
然後發現佢講D野1999, 走去睇數學書先知噏乜

physics course就梗係教物理理論 邊有時間教數學理論
我上咗兩個禮拜physics已經明白呢個道理
條友話dot product同cross product係independent of coordinates因為如果唔係嘅話啲物理量就唔make sense
同埋理撚得你di唔differentiable an唔analytical總之就taylor爆開佢

已經唔係呢個問題, 物理書可以無啦啦彈D野, 但唔講係咩, delta function, spinor, (衰D講, 舊D嘅書連咩叫tensor都1999) 無example, 完全唔知咩黎
睇數學書就清清楚楚

精算

寫物理書個班assume你識晒所有數學先去睇佢本書

數學書會同你慢慢解釋multilinear map
物理書: a tensor is something that transforms like a tensor

利申 唔識

紅色字咁寫好有中國五行D feel, 咩水為財, 聽完係extend唔到個concept
好彩數佬寫得清清楚楚
利申: 可能我蠢, 天才可能用紅字就get到

因為physics裡面個tensor其實數學上嘅tensor field，或者fancy啲講係section of tensor bundle
而physics著重咗喺coordinate functions of a tensor field，所以呢啲function嘅集合佢哋符合tensor field喺坐標變換下適當嘅transformation law，就話呢堆嘢係tensor

利伸：N年前數學系出身，唔識physics，dg得ug程度仲要炒埋

其實可以prove到如果用coordinate basis, 個multi-linear map既components就一定satisfy某一個 transformation law，反之亦然
所以紅色字做definition係ok，但會令第一次睇既人r哂頭

PHYSICS
唔洗坳

係呀, 除咗DG, QM又有另一堆math
所以有D同意上面#12話

不過近年出咗好多<physics subject> for mathematicians嘅書, 可能好D?
以前無咁多

中醫
明明係經驗科學但要扮到理論科學咁有系統

econ呢

Econ純粹嚟搞笑

齋d同in都有一半人唔知做緊啲咩，當然講緊香港嘅ug仔
Btw，econ啲數好多人都不求甚解，連自己計緊啲咩都唔知，計到就得

我認為物理佬要嘅係為物理佬而寫嘅數學書, 寫俾數佬睇嘅書除非某啲理論物理佬都係唔啱context

咁數佬係咪要為數佬而寫嘅物理書
mathematical physics係數學 theoretical physics係物理

假如數佬係因為做mathematical physics想喺物理嗰度拎啲諗法用嚟喺返自己嘅數學問題上面, 咁就睇數學佬為對象嘅書. 我認為數佬如果真係正正常常咁學物理, 就要睇返一般物理學課本.

喺appendix咪教左

Brian Hall本Quantum Theory for Mathematicians聽講係好嘢
Folland本QFT又係好似好多數佬推介, 不過未有功力睇(both math and phy)

CS 果d algorithm都好難
考maths+creative

細電咁易

physics 果d人好勁起我心目中癲過醫生

醫生唔洗計數勁既

physics果班比埋答案你睇都唔會識

冇讀過medic比答案你睇咪又係唔識 呢個世界唔係得數學嘅

量VS腦

以前聽講過dot product出scalar, 好正常合理; 然後cross product出pseudovector, 我心諗乜柒係pseudovector

唔好屈我thx

Ug得d同in好簡單。hardcore啲嘅學校會加埋set theory同n-space，但所有嘢都係well-defined比你。

Master（睇學校，有啲好quant；有啲好hea）同PhD sem one就analysis、topo、real analysis 等等

PhD sem two打後就視乎自己做咩field

利申外國1大Mphil Econ

A.Zee Einstein field?

btw, 聽講一次A. Zee本人嘅colloquium

FFT 好難

strassen algorithm點諗出黎

我覺得Taylor series已經難到癲

說穿了 就係Set 個 Polynomial T_n(x)
= Σ (i=0->n)(a_n)(x-c)^n ( 先討論 Single Variable 既情況 ) , 然後拎 T_n(x) 對你有興趣嘅Function ( 假設係Well - Defined , Elementary 既Function ) f(x)做 Approximation

之後你會發現 T_n(x) 可以寫做一個 Power Series ( as a function of x , centred at c ) ：

即係 Sequence of Polynomials T_n(x) = (a_0) + (a_1)(x-c) + (a_2)(x-c)^2 + ... 最後當你 Take limit as n —> 無限， T_n(x) —> f(x)

使唔使MVT -> Taylor's Theorem -> Taylor's Series咁樣學

咁樣似乎係最正路既教學次序

呢啲概念 通常都係大學MATH 1xxx 既課程內容 等班大學Freshmen Sem 1 學吓 / 重溫返 Function , Sequences / Series 等概念先 之後再逐啲將微分 (Differentiation) 既概念滲落去 (假設佢哋中學有讀 M1 / M2 ; 如果無就由 Function , Rate of change , Limit 等等 由頭開始教)

大學通常係學生入學前就將學生分流 視乎佢地中學有無讀 M1 / M2 (有讀的話 睇下考成點 ) 將佢地分到不同版本的 MATH 1xxx Course 學生無論係咩Background 入學 Year 1 完結前應該都會熟悉Differentiation (一般定義及相關應用) 及 Integration (一般定義及相關應用) 咁就可以係Year 2 或之後學埋 Multivariable Calculus (數學系學生就學埋 Advanced Calculus / Analysis 類課程)

fm讀緊honour courses 個prerequisite明明只係M2 5*/5** 屌你prof好似當我中七預科畢業咁 啲題目係pure maths難度
大佬幾個月前仲考緊DSE 點解會assume我突然識做AL數
上堂唔使哂時間review中學數 可以學多啲嘢係開心 但係做assignment就好痛苦

16分入5大不是夢。

比個心理準備你姐
遲d做assignment仲痛苦

A Zee本QFT好似正野, 但最後都係無睇到

聽講話佢嘅gravity同埋group theory寫得仲好

新野
我grad嗰時未有呢2本

YouTube 度有佢既 Lectures ( on QFT ) 不過我仲未夠功力去消化晒入面既內容 ( 無論係本書定啲YouTube Video )

學 QFT 我見好多人都係睇 Peskin & Schroesder 但坊間同網上都有其他建議 例如 Schwartz , Srednicki , Weinberg 等等

有時我想開始 都唔知如何開始

ug physics既數好撚易，因為難既pg先教